# A működés és az intézményben való benntartózkodásának rendje

A tanulóközösségek telephelyeinek és a tanulóközösségek által kizárólagosan
használt tanulási pontok rendjét a tanulásszervező tanároknak kell
kialakítani a gyerekekkel közösen. Ki kell térni arra, hogy mikor nyit
az épület, mikor zár, meddig maradhat ott gyerek, mi történjen a
késéssel.

Addig, amig más rendet nem alakított ki a tanulóközösség, addig a
következők érvényesek: 9 órától 4 óráig tartanak a struktúrált
foglalkozások. Ha valaki késik, vagy aznap nem tud bejönni, akkor
értesíte a tanárokat a beiratkozáskor megadott emailcímen.

# A pedagógiai munka belső ellenőrzésének rendje

A pedagógia munkát a keretttantervben leírt monitorozó rendszer alapján
ellenőrizzük: amig a gyerekek fejlődnek, a szülők bizonságban érzik
magukat és a gyerekeket, és a tanárok hatékonyaknak érzik magukat, és
mindeközben minden résztvevő boldog, akkor jól végezzük a munkánkat.

# A belépés és benntartózkodás rendje azok részére, akik nem állnak jogviszonyban a nevelési-oktatási intézménnyel

Egy telephelyre, foglalkozásra akkor menj be, ha a előtte a tanulásszervező tanárokkal megbeszélted,
hogy nem zavarod a csoportok működését. Ha nem tudtad megbeszélni, akkor
kérdezd meg tőlük, mikor belépsz. Ha nem tudod megkérdezni, vagy éppen
zavarsz, akkor várj.

# Intézményegységgel való kapcsolattartás rendje

Egyelőre nincs külön szabály a kapcsolattartásra. Beszéljünk egymással
többet, mint amit a folyamatos működés csak úgy adna. Egymást tudjuk
segíteni és támogatni.

# A vezetők és a szervezeti egységek közötti kapcsolattartás rendje, formája, továbbá a vezetők közötti feladatmegosztás, a kiadmányozás és a képviselet szabályai, a szervezeti egységek közötti kapcsolattartás rendje

Az iskolában nem szervezeti egységek tartanak kapcsolatot, hanem
emberek. Ha két egység, csapat között kapcsolatra van szükség, akkor ki
kell jelölni, azokat, akik képviselik a csapatokat egymásnál.

A vezetők, és a nem vezetők ugyanúgy osztanak meg feladatot. Az
iskolában csapatoknak van feladata, ezeket bárki elvállalhatja.
Felelősségeket a csapat szerepeken keresztül delegál. Szerepekre
szereplőket a hozzájárulás alapú döntéshozási módszerrel kell
választani. A delegálás, feladatvállalás akkor történik meg, ha mindkét
fél ezt elfogadja.

Egy megbeszélés után érdemes átismételni, hogy miben állapodtak meg a
felek.

# Az intézményvezető vagy intézményvezető-helyettes akadályoztatása esetén a helyettesítés rendje

Az intézményvezető, mint minden vezető akkor végzi jól a munkáját, ha
nélküle is működik a szervezet, mert a szerepek, feladatok le vannak
osztva.

Ha olyan sokáig akadályoztatva van az intézményvezető, akkor a fenntartó
képviseli az iskolát addig, amíg új intézményvezetőt nem talál a
szervezet.

# A vezetők és az iskolaszék, az intézményi tanács, az iskolai szülői szervezet, közösség közötti kapcsolattartás formája, rendje

Jelenleg nem működik iskolaszék, intézményi tanács az iskolában. A
szülői közösségek tanulóközösségenként maguk döntenek arról, hogyan tartják
a kapcsolatot.

# A nevelőtestület feladatkörébe tartozó ügyek átruházására, továbbá a feladatok ellátásával megbízott beszámolására vonatkozó rendelkezések

A feladat meghatározásakor érdemes arról is beszélni, hogy a feladat
elvégzése után kit, miről és hogyan érdemes értesíteni (azaz, kik az
érintettek).

Felelősségek átruházása szerepek kialakításával történhet.

# A külső kapcsolatok rendszere, formája és módja, beleértve a pedagógiai szakszolgálatokkal, a pedagógiai szakmai szolgálatokkal, a gyermekjóléti szolgálattal, valamint az iskola-egészségügyi ellátást biztosító egészségügyi szolgáltatóval való kapcsolattartás

Minden mentor tanár képviselheti a mentorált gyerekeket és családokat, a
tanulóközösséget a külső szolgáltatók felé.

# Az ünnepélyek, megemlékezések rendje, a hagyományok ápolásával kapcsolatos feladatok

A tanulóközösségek maguk döntenek arról, hogy a közösségük milyen ünnepeket,
megemlékezéseket tart meg. A Budapest School hagyományosan egy
tanévnyitó ünneppel indítja el az évet, és egy hasonló ünnepel zárja.
Erre a két rendezvényre az összes család hivatalos.

Év közben a nemzeti ünnepek beépülnek a tanulási napok és szünetek
rendjébe, és az egyes tanulóközösségek tanulásszervezőinek feladata, hogy az
ehhez kapcsolódó megemlékezéseket saját belátásuk szerint megszervezzék.
A közösség rítusai és hagyományai kiemelt szerepet kapnak, ezek
megjelennek a mindennapokban.

# A szakmai munkaközösségek együttműködése, kapcsolattartásának rendje, részvétele a pedagógusok munkájának segítésében

Az egyes mikroikolák tanulásszervezői korcsoporti, tematikus, vagy
feladatorintált szempontok alapján csoportokat alkothatnak, hogy így
segítsék egymás munkáját. A Budapest School kiemelten fontosnak tartja a
tudás- és tapasztalatmegosztást, ezért ha egy tanulásszervező közösség
mások számára is hasznos eredményt ér el, vagy tapasztalatot szerez
valamely tanulási területen, felelőssége, hogy a közös kommmunikációs
csatornákon más tanulóközösségek tanulásszervezőivel is megossza ezeket.

# A rendszeres egészségügyi felügyelet és ellátás rendje

Lásd pedagógia program.

# A balesetek megelőzését szolgáló védő, óvó előírások

1. A tanulókkal a tanév első tanítási hetében ismertetni kell a tűz- és
   balesetvédelmi szabályokat.

2. A tanítási idő alatt 13:30-ig a tanulók csak a mentor tanár
   engedélyével hagyhatják el az épület területét. Utána is csak a
   szülő által engedélyezett módon és kísérővel.

3. Az iskola épületét, felszerelését minden tanulónak óvni kell. Az
   okozott kárért a jogszabályokban és az iskolai működési rendben
   meghatározott anyagi felelősséggel tartozik a kárt okozó diák. A kár
   rendezése a szülőt, illetve a gondviselőt terheli.

4. Mindenkinek kötelessége a másik testi- és lelki épségére vigyázni.

5. A szaktanárok felelőssége a foglalkozások olyan
   megszervezése, vezetése, hogy a baleset lehetősége a lehető
   legjobban kizárható legyen. Szintén feladatuk, hogy az elvégzendő
   feladat jellegéből fakadó veszélyekre (pl. testnevelés órák,
   laborfoglalkozások) a diákok figyelmét felhívják, az elhárítás
   módszereit elsajátíttassák.

6. Az iskola egészének balesetmentes működéséért a tanulásszervezők a
   felelősek.

7. Amennyiben a tanítási időben, az iskolában egészségügyi problémája
   merül fel egy tanulónak, vagy baleset történik, a tanár értesíti a
   fenntartót, a mentortanárt és a tanuló szüleit.

# Bármely rendkívüli esemény esetén szükséges teendők

Rendkívüli esemény bekövetkeztekor a tanulóközösség tanulásszervezőinek
azonnal ki kell jelölniük egy személyt, aki a krízis kommunikációjáért
és egy másik személyt, aki a helyzet azonnali kezeléséért felel.

A krízis kommunikációjáért felelős mielőbb tájékoztatja az érintetteket
(gyerekek, tanárok, szülők).

A krízis kezeléséért felelős személy döntési helyzetbe kerül és az ő
általa kidolgozott terv alapján kell a krízis helyzet megoldása felé
haladni. Amennyiben úgy ítéli meg, hogy nem tudja a helyzetet a
kezelni, úgy a fenntartóhoz kell fordulnia
segítségért. Amennyiben olyan rendkívüli esemény (pl. bombariadó,
csőtörés, tűz, stb.) történik, amely veszélyeztetheti a gyerekeket, a
veszély tudomásra jutását és vészjelzővel történt riasztást követően az
épület teljes kiürítését azonnal el kell végezni, és értesíteni a
megfelelő hatóságokat.

A rendkívüli eseményről jegyzőkönyvet kell felvenni és post mortem
retrospektív elemzést kell végezni. Ennek felelőse a kijelölt krízis
kommunikátor. A tanév elején a tanulókkal meg kell ismertetni a rájuk
vonatkozó menekülési tervet. Ennek útvonalát az iskolai dokumentumokban
fel kell tüntetni. A tanév folyamán egy gyakorlatot kell tartani.

# Hol, milyen időpontban lehet tájékoztatást kérni a pedagógiai programról

A pedagógiai program mindenki számára nyilvános a weboldalon.

# Azon ügyek, amelyekben a szülői szervezetet, közösséget az SZMSZ véleményezési joggal ruházza fel

A szülőknek minden a gyereküket érintő kérdésben lehet véleménye és ezek
meghallgatása és meghallása is fontos. A mentor tanár az elsődleges
közvetítő, akivel a szülő a gyerekét érintő kérdésekben egyeztethet.
Amennyiben olyan kérdésről van szó, amely több szülőt, vagy a teljes
szülői közösséget érint, annak megvitatására a szülői körök alkalmasak,
melyek minden tanulóközösség trimeszterenként legalább egy alkalommal
megszervez.

# A nevelési-oktatási intézményben a tanulóval szemben lefolytatásra kerülő fegyelmi eljárást megelőző egyeztető eljárás, valamint a tanulóval szemben lefolytatásra kerülő fegyelmi eljárás részletes szabályait

Egyelőre nincs az iskolában fegyelmi eljárás rend. A pedagógiai program
konfliktuskezelés fejezete ad segítséget arra az esetben, ha valaki
viselkedése zavarja a többieket.

# Az elektronikus úton előállított papíralapú nyomtatványok hitelesítésének rendje

Az iskola az oktatási ágazat irányítási rendszerével a Közoktatási
Információs Rendszeren (KIR) keresztül elektronikusan előállított,
hitelesített és tárolt dokumentumrendszert alkalma a 229/2012.
(VIII.28.) Kormányrendelet előírásainak megfelelően. A rendszerben
alkalmazott fokozott biztonságú elektronikus aláírást általánosan az
intézmény pedagógiai vezetője (igazgató) és igazgatóhelyettese
(általánosan az ügyvezető), az ezzel a feladattal megbízott informatikus
alkalmazhatja. A szakmai vizsgákkal kapcsolatban az igazgató (pedagógiai
vezető), az igazgatóhelyettes (képzési vezető), a tagozatvezető és a
gyakorlati oktatás vezetője jogosult a dokumentumok hitelesítésére. Az
elektronikus rendszer használata mellett ki kell nyomtatni és az
irattárban kell elhelyezni az alábbi dokumentumok papír alapú másolatát:

- elektronikus napló - a szakmai vizsgák osztályozó íveit Az
  elektronikus úton előállított és kinyomtatott dokumentumokat az
  intézmény pecsétjével és az intézményvezető aláírásával hitelesített
  formában kell tárolni. A tárolás az iskolatitkár feladata, módja az
  iskolában szokásos iktatott irattári anyagok kezelésével egyezik meg. Az
  egyéb elektronikusan megküldött adatok írásbeli tárolása, hitelesítése
  nem szükséges. A dokumentumokat a KIR rendszerében, továbbá az iskola
  titkársági számítógépén egy külön e célra létrehozott mappában kell
  tárolni. A mappához való hozzáférésre az intézményvezető által
  felhatalmazott személyek jogosultak.

# Az elektronikus úton előállított, hitelesített és tárolt dokumentumok kezelése

Jelenleg még nincs rá folyamat kialakítva.

# Az intézményvezető feladat- és hatásköréből leadott feladat- és hatásköröket, munkakörileírás-mintákat

Gyerekek felvételéről, a napirendek kialakításáról, a foglalkozásokról,
a tanulóközösségek mindennapjait érintő kérdésekről a tanulóközösség
tanulásszervező tanárai döntenek.

# Az egyéb foglalkozások célja, szervezeti formái, időkeretei

Egyelőre nincsenek egyéb foglalkozások tervezve.

# A felnőttoktatás formái

Az iskola jelenleg nem tervez felnőttoktatást.

# A diákönkormányzat, a diákképviselők, valamint az iskolai vezetők közötti kapcsolattartás formája és rendje, a diákönkormányzat működéséhez szükséges feltételek (helyiségek, berendezések használata, költségvetési támogatás biztosítása)

Jelenleg nem működik még az iskolában diákönkormányzet.

# Az iskolai sportkör, valamint az iskola vezetése közötti kapcsolattartás formáka és rendje

Jelenleg nem működik az iskolában iskolai sportkör.

# A gyermekek, tanulók egészségét veszélyeztető helyzetek kezelésére irányuló eljárásrend

Lásd tyúklépések fejezet.

# Az iskolai könyvtár SZMSZ-e

Az iskola a Szabó Ervin könyvtár szolgáltatásait veszi igénybe, saját
könyvtára nincs.

# Azok a nevelési-oktatási intézmény biztonságos működését garantáló szabályok, amelyek megtartása kötelező az intézmény területén tartózkodó szülőknek, valamint az intézménnyel kapcsolatban nem álló más személyeknek

Egyelőre nincsenek ilyen szabályok még.

# Ha iskolaszék szék nem működik, az SZMSZ elfogadásakor az óvodai, iskolai, kollégiumi szülői szervezet, közösség véleményét kell beszerezni

Jelenleg nincsenek az iskolában szülők, mert most indul az iskola. A
következő SZMSZ módosításkor remélhetőleg már lesznek.
